[中文系入] 有咩成語可以形容依種情況?

就係一個人本身對某一件事已經有決定
但身邊既人不斷比意見, 令到自己既諗法模糊左, 最後揀左一個同最初不一樣既決定
(而依個決定未必一定係錯, 可能係岩 ; 同時, 當時採納其他人既意見, 自己既感覺冇覺得唔高興、比人影響)

潛移默化？

皇上英明

羊群？

虎軀一震

眾口鑠金
不嬲成語就唔可以完美演繹晒所有情況，唔啱使你就咁講返個情境好過

岩用